﻿Chỉ số sức khỏe phụ nữ VN xếp thứ 39/94 nước

(NLĐ) - Thông tin trên được đưa ra tại hội thảo rà soát việc triển khai chiến lược chăm sóc sức khỏe sinh sản giai đoạn 2001- 2005 tổ chức ngày 8-12 ở Hà Nội.
Theo đánh giá tổng quan của Liên hiệp Các Tổ chức cứu trợ nhi đồng, trong 94 nước chỉ số sức khỏe của bà mẹ VN xếp thứ 39, chỉ số sức khỏe của trẻ em VN xếp thứ 62 và tỉ suất chết sơ sinh của VN là 18%o. Theo ông Nguyễn Đình Loan, Vụ trưởng Vụ Sức khỏe sinh sản - Bộ Y tế, 5 năm qua tổng tỉ suất sinh đã giảm từ 2,3 xuống còn 2,23 (trung bình một cặp vợ chồng có 2,23 con); tỉ lệ suy dinh dưỡng trẻ em dưới 5 tuổi từ 33,8% xuống còn 26,6%. Tuy nhiên, tỉ suất sinh thô chưa giảm vững chắc: năm 2000 là 2,3% giảm xuống 2,1% vào năm 2003 nhưng năm 2004 lại tăng lên 2,23%.

D.Thu
